[
  {
    "question": "1.毛泽东思想形成的时代条件是（   ）",
    "options": [
      "A、1919年以后中国革命进入新民主主义革命时期  ",
      "B、1840年以后中国成为一个半殖民地半封建社会  ",
      "C、俄国十月革命开辟了世界无产阶级社会主义革命的新时代 ",
      "D、1927年以后中国共产党独立担负起领导中国革命的重任"
    ],
    "answer": "C"
  },
  {
    "question": "2.毛泽东思想活的灵魂是（     ）",
    "options": [
      "A、实事求是、群众路线、独立自主 ",
      "B、理论与实践相结合、密切联系群众、批评与自我批评     ",
      "C、武装斗争、土地革命、根据地建设   ",
      "D、武装斗争、统一战线、党的建设"
    ],
    "answer": "A"
  },
  {
    "question": "3.马克思主义中国化第一次历史性飞跃的理论成果是（    ）",
    "options": [
      "A、新三民主义   ",
      "B、毛泽东思想   ",
      "C、邓小平理论   ",
      "D、科学发展观"
    ],
    "answer": "B"
  },
  {
    "question": "4.科学发展观的基本要求是（      ）",
    "options": [
      "A、和平、和谐、科学   ",
      "B、改革、发展、稳定  ",
      "C、民主、文明、和谐   ",
      "D、全面、协调、可持续"
    ],
    "answer": "D"
  },
  {
    "question": "5.习近平新时代中国特色社会主义思想首要的基本理论问题是（      ）",
    "options": [
      "A、实现什么样的发展、怎样发展   ",
      "B、建设一个什么样的党、怎样建设党  ",
      "C、新时代坚持和发展什么样的中国特色社会主义、怎样坚持和发展中国特色社会主义   ",
      "D、什么是社会主义，怎样建设社会主义"
    ],
    "answer": "C"
  },
  {
    "question": "6.马克思主义中国化第二次历史性飞跃的理论成果是（     ）",
    "options": [
      "A、毛泽东思想    ",
      "B、中国特色社会主义理论体系 ",
      "C、邓小平理论    ",
      "D、习近平新时代中国特色社会主义思想"
    ],
    "answer": "B"
  },
  {
    "question": "7.在中国共产党的历史上，（  ）第一个明确提出了\"马克思主义中国化\"的科学命题和重大任务，深刻论证了马克思主义中国化的必要性和极端重要性。",
    "options": [
      "A、陈独秀    ",
      "B、李大钊    ",
      "C、毛泽东    ",
      "D、刘少奇"
    ],
    "answer": "C"
  },
  {
    "question": "8.毛泽东思想形成和发展的实践基础是（  ）",
    "options": [
      "A、中国工人运动的发展                          ",
      "B、马克思列宁主义在中国的传播",
      "C、中国共产党领导人民进行革命和建设的成功实践  ",
      "D、20世纪前中期中国政局的变动"
    ],
    "answer": "C"
  },
  {
    "question": "9.毛泽东思想形成的标志是（    ）",
    "options": [
      "A、提出了新民主主义革命的基本思想",
      "B、提出了农村包围城市、武装夺取政权的革命新道路理论",
      "C、提出了系统的新民主主义革命理论",
      "D、提出了人民民主专政、社会主义改造和建设理论"
    ],
    "answer": "B"
  },
  {
    "question": "10.毛泽东思想完备成熟的标志是(     )",
    "options": [
      "A、农村包围城市的革命道路理论的形成 　　",
      "B、哲学体系的建构",
      "C、新民主主义革命理论的完整形成     　　",
      "D、政策和策略的理论"
    ],
    "answer": "C"
  },
  {
    "question": "11. 把毛泽东思想确立为党的指导思想是在(    )",
    "options": [
      "A、瓦窑堡会议　　",
      "B、六届七中全会 　　",
      "C、遵义会议　　",
      "D、中共七大"
    ],
    "answer": "D"
  },
  {
    "question": "12.不论过去、现在和将来，（    ）都是我们党的生命线和根本工作路线。",
    "options": [
      "A.群众路线          ",
      "B.独立自主           ",
      "C.实事求是          ",
      "D.统一战线"
    ],
    "answer": "A"
  },
  {
    "question": "13.不属于中国共产党在中国革命中战胜敌人的主要法宝的是（     ）",
    "options": [
      "A、统一战线          ",
      "B、武装斗争        ",
      "C、党的建设        ",
      "D、实事求是"
    ],
    "answer": "D"
  },
  {
    "question": "14.中国共产党区别于其他一切政党的根本标志（     ）。",
    "options": [
      "A.坚持民主集中制的原则                  ",
      "B.把公有制作为社会目标",
      "C.把共产主义作为最终目标                ",
      "D.全心全意为人民服务的唯一宗旨"
    ],
    "answer": "D"
  },
  {
    "question": "15.马克思主义中国化的两大理论成果——毛泽东思想和中国特色社会主义理论体系虽然形成于不同的历史时期，面对不同的历史任务，具有不同的具体内容，但其基本精神是一致的，它们的基本点是（    ）",
    "options": [
      "B.实事求是、群众路线、独立自主",
      "C.解放思想、求真务实、改革创新       ",
      "D.高举中国特色社会主义伟大旗帜"
    ],
    "answer": "B"
  },
  {
    "question": "16.毛泽东思想被确立为党的指导思想是在（     ）",
    "options": [
      "A.中共一大     ",
      "B.中共四大    ",
      "C.中共七大     ",
      "D.中共八大"
    ],
    "answer": "C"
  },
  {
    "question": "17. 毛泽东明确向全党提出\"使马克思主义中国化\"的伟大历史任务是在（  ）",
    "options": [
      "B.《共产党人发刊词》  ",
      "C.中共六届六中全会   ",
      "D.中共七大"
    ],
    "answer": "C"
  },
  {
    "question": "18. 毛泽东最伟大的功绩是（  ）",
    "options": [
      "A. 缔造了中华人民共和国",
      "B. 把马克思列宁主义原理同中国实际结合起来，指出了中国革命胜利的道路",
      "C. 建立了一支新型的人民军队         ",
      "D. 建立了一个无产阶级的革命政党"
    ],
    "answer": "B"
  },
  {
    "question": "19. 中共十一届三中全会以后，对毛泽东和毛泽东思想的历史地位作出科学评价的历史文献是（  ）。",
    "options": [
      "A.《解放思想，实事求是，团结一致向前看》",
      "B.《关于建国以来党的若干历史问题的决议》",
      "C.《全面开创社会主义现代化建设的新局面》",
      "D.《关于社会主义精神文明建设指导方针的决议》"
    ],
    "answer": "B"
  },
  {
    "question": "20. 中共七大上对\"马克思主义中国化\"从理论上作出进一步阐述的领导人是（  ）",
    "options": [
      "A.毛泽东    ",
      "B.刘少奇   ",
      "C.周恩来    ",
      "D.朱德"
    ],
    "answer": "B"
  }
]